\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Bei diesem Versuch wird ein Pendel für eine Drehschwingung benutzt, bei diesem Pendel handelt es sich um einen Draht, der am oberen Ende an einer Klemmschraube mit einem Justierrad befestigt ist.
Am anderen ende des Drahtes ist eine Kugel befestigt, in der ein Permanentmagnet eingelassen ist.
Zur genaueren Veranschaulichung der Messapparatur s.Abb.\ref{fig:10}.
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.40\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/pendel.png}
  \caption{Skizze der Messapparatur.[1]}
  \label{fig:10}
\end{figure}
Um die Periodendauer der Schwingungen zu messen ist ein kleiner Spiegel am Draht befestigt.
Auf diesen Spiegel trifft ein Lichtstrahl, der vorher durch einen Spalt und eine Sammellinse gebündelt wurde.
Pro Periode wird der Lichtstrahl genau zwei mal auf den Photodetektor gelenkt(s.Abb.\ref{fig:11}).
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.70\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/oben.png}
  \caption{Periodendauermessung.[1]}
  \label{fig:11}
\end{figure}
Bei der ersten Messreihe muss der Permanentmagnet(in der Kugel) senkrecht nach oben zeigen, da das Elastizitätsmodul gemessen wird und das Erdmagnetfeld "ausgeschaltet" werden soll.
Bei der zweiten Messreihe wird genauso verfahren wie in der ersten außer das der Permanentmagnet nun Horizontal liegen soll, da hier diesmal die Messung des Erdmagnetfeldes das Ziel ist.
Bei den folgenden Messreihen bleibt der Permanentmagnet in Horizontaler Stellung aber es wird zusätzlich zum Erdmagnetfeld noch ein weiteres Magnetfeld mit Hilfe eines Helmholzspulenpaares erzeugt s.Abb.\ref{fig:12} und verschiedene Ströme auf diese gegeb
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.35\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/dreh.png}
  \caption{Skizze der Messapparatur mit Helmholzspulenpaar.[1]}
  \label{fig:12}
\end{figure}
%\begin{figure}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/oben.png}
  %\caption{Periodendauermessung.}
  %\label{fig:11}
%\end{figure}
